【佬訊專欄】借來的時間 - 佬訊

【佬訊專欄】借來的時間 - 佬訊

從6月9號到現在，香港人以行動和意志，煞停了融合的歷史巨輪，借來了時間。 資料圖片

從6月9號到現在，我們的時間都是借回來的。是香港人以行動和意志，煞停了融合的歷史巨輪而借回來的。在這段借來的時間裏，香港發生了很多怪事。

最容易接觸到的怪事，是大家都變得疏爽親切。平日在茶記食飯、舖頭買嘢，都有友善的陌生人上前幫手埋單。在被催淚彈污染的港鐵站內，有人自發清潔。周末的街道上，前線有人在派食物文具、後方有人在垃圾分類。走在街上，手足、兄弟之聲不絕於耳。以往劉華說了那麼多年都是假，現在的香港，才是最熱情好客的香港。

另一樣怪事，是許多以往面目模糊的地點，都變得充滿意義。立法會公眾示威區，變了大家相約相認的煲底；被遊客當成打卡佈景版的太空館，是我們激光演唱會的指定場地。交通幹道，都有了我們的腳毛；一式一樣的港鐵月台，承載了我們抵抗暴政的集體回憶。但佬編覺得最怪的，是我們的鄰里，竟然變得充滿生氣。這麼多年來，大家都在說要重新營造社區，要接回社區脈絡，此時此刻，才算是踏上成功的路。

不要小看這些怪事。這些衝突以外的瑣碎片段，蘊含了最強大的抗爭力量。因為我們不再是老死不相往來的孤獨個體，而是一個齊上齊落的群體。我們都走出了封閉而分散的私人領域，邁進了開放而多元的公共空間。香港人頂着頭頂的血腥陰霾，在這段借來的時間裏，把這個借來的地方，變成了自己真正在乎的屋企。這是知行合一的最高境界。

歷史巨輪永遠都是向前的。但只要路途上突起一塊小石頭，就足以改變巨輪的走向。借來的時間是要還的，但還的不是那個昔日香港，那個借來的地方。我們要連本帶利，把一個屬於香港人的香港，還給大家。

佬訊

上一則
上一則
【操盤手札記】血腥暑假未完結 (割柑人)

9月7日 (六) 1PM
機場交通壓力測試 (重考)

香港市民：
✅ 以遊客身份入機場觀賞飛機升降
✅ 唔識路就坐多幾轉車
✅ 必需繳付車資乘坐黨鐵

其他國藉居民：
各有各做, 自由發揮

9月8日 (日) 2PM
香港人權與民主法案集會
美國駐港澳總領事館

平時出街成日同自己講 每行過7個人就有兩個同我一齊遊行過唔敢再屌00後唔敢亂叫廢老廢中港女了

Push